 뭐에요 어머니?
 수삼 달인물. 누가 먹으라고 좀 주길래 버리기도 아깝고 해서 달여봤다.
그럼 어머니 드시죠.
난 삼이 몸에 안받드라.
작년에도 달여 드셨는데.
 그땐 그때고. 체질도 변하드라. 그냥 구석에 처박아 두기도 뭐해서 끓인거니 냉장고에 넣놓고 너라도 마셔 없애라. 약은 나눠 먹는거 아니니 혼수애비도 주지말고. 마시고 약발 받으면 좋고 아님 말고.
 이거땜에 일부러 오셨어요?
 저 위에 이불집 가는길에 들렀어. 아프지나 마라. 너 아프면 나만 골치 아프다. 니 새끼들 어쩌라고. 간다. 
